{
    "title": "孟子一9",
    "range_remark": "(P.133-P.177)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "萬「鎰」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)黃金三十兩",
                "2)黃金二十兩",
                "3)黃金十兩  143"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "以萬乘之國，伐萬乘之國，五「旬」而舉之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五十日",
                "2)十日",
                "3)十五日  146"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "趙匡胤為____的皇帝",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)元朝",
                "2)清朝",
                "3)宋朝",
                "4)後周    157"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "商紂之時，「三仁」。是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)箕子 比干 荀子",
                "2)比干 微子 箕子",
                "3)比干 荀子 子思   146"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「茍」為善，後世子孫必有王者矣",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)誠",
                "2)如果",
                "3)暫顧    165"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "賊義者謂之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)賊",
                "2)殘",
                "3)誅  138"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "倉「廩」實，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)藏米之所",
                "2)藏穀之所",
                "3)藏兵甲之所   155"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "簞食壺漿，以迎王師，避「」也",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)水火",
                "2)兵災",
                "3)禍亂  145"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「嬖人」是何意：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)卑賤得寵之妾",
                "2)寵幸小臣",
                "3)奸佞之人   173"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「書」曰：徯我后，后來其蘇。是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)文書",
                "2)商書",
                "3)史書  151"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "後喪「踰」前喪，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)同",
                "2)過",
                "3)比 173"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「無已」則有一焉",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無法停止",
                "2)萬不得已",
                "3)無有盡頭  162"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "滕文公甚恐，是因齊人將築「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)薛",
                "2)邠",
                "3)魯  164"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "齊宣王封「」為孟嘗君",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)田文",
                "2)田嬰",
                "3)田單  166"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "謂棺槨衣「衾」之美也。是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)斂衣",
                "2)外棺",
                "3)覆於斂衣之單被  174"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "昔者大王居邠，「」侵之",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)夷人",
                "2)苗人",
                "3)狄人  164"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "孟子告訴「」保國愛民之道：一以德讓，一以義守",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)晉文公",
                "2)周文王",
                "3)謄文公  169"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "克告於「君」，君為來見也。君是指誰",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)魯平公",
                "2)魯侯",
                "3)孟子  175"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "孟子所始仕者，是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊宣王",
                "2)楚懷王",
                "3)鄒穆公   154"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "眾惡之，必察焉；眾好之，必察焉，出自：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)論語",
                "2)孟子",
                "3)道德經  137"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "戒之戒之，出乎爾者，反乎爾者也。→語出",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)曾子",
                "3)孟子  154"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "成王時，被封為魯侯的是「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)伯禽",
                "2)周公旦",
                "3)魯穆公   154"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "世事悠悠袖手看，誰將儒術策治安，國無苛政貪猶賴，民有飢心撫亦難。是何人所說：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)左宗棠   158"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「邑」于岐山之下居焉。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)動詞",
                "2)副詞",
                "3)名詞   169"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "徯我「后」→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)君王",
                "2)皇后",
                "3)母后   151"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "府「庫」→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)藏財賄之所",
                "2)藏兵甲之所",
                "3)藏糧食之所  155"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孟子辦理母親喪禮遠超過父親喪禮→樂正子說是因為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)貧富狀況不同",
                "2)世事狀況不同",
                "3)兩者皆是 175"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "天將降大任於是人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚… 係出自：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)莊子    167"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "君子在野，小人在位，民棄不保，天降之咎。出自：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)商書",
                "2)尚書",
                "3)四書  159"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「斵」音",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄓㄢv",
                "2)ㄓㄨㄢv",
                "3)ㄓㄨㄛ’    142"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "天下固畏 _________________________ 王速出令，（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "齊之彊也今又倍地而不行仁政是動天下之兵也"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "君子_________________________彊為善而已矣。」（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "創業垂統為可繼也若夫成功則天也君如彼何哉﹖"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "匠人斲而小之，則王怒，以為不勝任矣。夫________________________ 則何如？ （輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "人幼而學之壯而欲行之王曰姑舍女所學而從我"
        }
    ]
}